[
    {
      "question": "أصغر وحدة في العنصر الكيميائي هي:",
      "ans_1": "أ) الذرة",
      "ans_2": " ب) الجزيء",
      "ans_3":"ج) الخلية",
      "ans_4": "د) البروتون",
      "right_answer": "أ) الذرة"
    },
    {
      "question": "  أي مما يلي يعتبر مركبًا؟",
      "ans_1": "أ) الهيدروجين",
      "ans_2": "ب) الأكسجين",
      "ans_3":" ج) الماء",
      "ans_4": " د) الكربون",
      "right_answer": "ج) الماء"
    },
    {
      "question": " ما الذي يحدث عندما يتفاعل حمض مع قاعدة؟",
      "ans_1": "أ) تكوين ملح وماء",
      "ans_2": "ب) تكوين غاز",
      "ans_3":"ج) تكوين حمض آخر",
      "ans_4": " د) تكوين قاعدة أخرى",
      "right_answer": "أ) تكوين ملح وماء"
    },
    {
      "question": " أي من التالي يُعتبر تفاعل احتراق؟",
      "ans_1": "2H₂ + O₂ → 2H₂O",
      "ans_2": "Na + Cl → NaCl",
      "ans_3":"HCl + NaOH → NaCl + H₂O",
      "ans_4": "2Mg + O₂ → 2MgO",
      "right_answer": "2Mg + O₂ → 2MgO"
    },
    {
      "question": "الترتيب الصحيح للعناصر في الجدول الدوري يعتمد على:",
      "ans_1": "أ) الوزن الذري",
      "ans_2": " ب) الكتلة الذرية",
      "ans_3":" ج) العدد الذري",
      "ans_4": "د) العدد الكتلي",
      "right_answer": " ج) العدد الذري"
    },
    {
      "question": "  ما نوع الرابطة في جزيء الأكسجين O₂؟",
      "ans_1": " أ) أيونية",
      "ans_2": "ب) تساهمية",
      "ans_3":"ج) معدنية",
      "ans_4": " د) هيدروجينية",
      "right_answer": "ب) تساهمية"
    },
    {
      "question": "أي من العبارات التالية تصف قانون حفظ الكتلة؟",
      "ans_1": " أ) الكتلة يمكن أن تُخلق وتُفنى",
      "ans_2": "ب) الكتلة لا تُفنى ولا تُخلق، بل تتحول من شكل لآخر",
      "ans_3":"ج) الطاقة تتحول إلى كتلة والعكس صحيح",
      "ans_4": "د) لا يمكن تحويل الكتلة إلى طاقة",
      "right_answer": "ب) الكتلة لا تُفنى ولا تُخلق، بل تتحول من شكل لآخر"
    },

    {
      "question": "ما نوع التفاعل الذي يحدث عند خلط حمض الهيدروكلوريك مع هيدروكسيد الصوديوم؟",
      "ans_1": "أ) تفاعل احتراق",
      "ans_2": "ب) تفاعل اختزال",
      "ans_3":"ج) تفاعل تعادل",
      "ans_4": "د) تفاعل أكسدة",
      "right_answer": "ج) تفاعل تعادل"
    },
    {
      "question": "ما هو المركب الناتج من تفاعل الأحماض مع القواعد؟",
      "ans_1": "أ) غاز",
      "ans_2": "ب) ماء فقط",
      "ans_3":" ج) ملح وماء",
      "ans_4": " د) ملح فقط",
      "right_answer": " ج) ملح وماء"
    },
    {
      "question": " في الجدول الدوري؟  'Pb' ماهو العنصر الذي يمثلة ",
      "ans_1": "  البلاديوم (Palladium)",
      "ans_2": " البرومين (Bromine)",
      "ans_3":" الكلور (Chlorine)",
      "ans_4": "  الرصاص (Lead)",
      "right_answer": "  الرصاص (Lead)"
    }
]